# OKR for SRE

1. Сократить время простоя системы на 50 %.

    Достижение этой цели означает повышение отказоустойчивости и стабильности существующих систем, что приводит к сокращению незапланированных отключений и простоев, что, в конечном счете, приводит к улучшению пользовательского опыта.

1. Улучшить среднее время разрешения инцидентов на 30%.

    Эта цель сосредоточена на увеличении времени отклика и эффективности команды при решении проблем с обслуживанием, что приводит к более быстрому времени восстановления и лучшей непрерывности обслуживания.

1. Увеличить пропускную способность инфраструктуры на 25%.

    Достижение этой цели включает в себя упреждающее выявление и устранение ограничений и узких мест ресурсов для эффективной поддержки роста и масштабирования.

1. Внедрить автоматизацию ручных процессов.

    Эта цель направлена на повышение эффективности команды SRE за счет автоматизации повторяющихся задач и сокращения человеческих ошибок, высвобождая ресурсы для более стратегических и инновационных инициатив.

1. Улучшить охват мониторинга и оповещения на 20 %.

    Эта цель направлена на повышение наблюдаемости команды SRE в отношении критически важных служб и компонентов, что позволяет более упреждающе и своевременно обнаруживать и устранять инциденты.

1. Повышать удовлетворенность клиентов.

    Для достижения этой цели необходимо тесно сотрудничать с продуктовыми командами для определения приоритетов и устранения основных проблем клиентов с точки зрения надежности и производительности, что приводит к повышению удовлетворенности клиентов.

1. Внедрить непрерывную доставку.

    Эта цель направлена ​​на оптимизацию процесса доставки программного обеспечения с использованием методов DevOps для обеспечения надежного и быстрого предоставления пользователям новых функций программного обеспечения.

1. Сократить количество откатов развертывания на 30 %.

    Эта цель сосредоточена на повышении качества и надежности выпусков программного обеспечения, сокращении количества откатов, необходимых из-за проблем, обнаруженных в рабочей среде.

1. Расширить сотрудничество с командами разработчиков.

    Достижение этой цели предполагает тесное сотрудничество с командами разработчиков для обмена передовым опытом, согласования целей надежности и формирования культуры ответственности и совместной работы между SRE и разработчиками.

1. Обеспечить всестороннее обучение SRE для членов команды.

    Эта цель направлена на то, чтобы члены команды были оснащены новейшими знаниями и передовым опытом в области SRE, что дает им возможность внести эффективный вклад в повышение надежности и производительности системы.
